<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Violeta Roizman</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Violeta Roizman</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2016 19:41:01 +0530</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>#TidyTuesday and #DatosDeMieRcoles</title>
      <link>/project/work2/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:41:01 +0530</pubDate>
      
      <guid>/project/work2/</guid>
      <description>Here I put all the data wrangling, visualization and analyses that I made just for fun related to the #TidyTuesday and #DatosDeMieRcoles (Spanish version) initiatives.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traducción de R4DS</title>
      <link>/project/work6/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:53:42 +0530</pubDate>
      
      <guid>/project/work6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Colaboré revisando traducciones en el proyecto colectivo de traducción al español del libro R4DS.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuántas mujeres opinaron hoy?</title>
      <link>/blog/columnistos/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/columnistos/</guid>
      <description>Desde la cuenta de twitter @columnistOS relevan cada día la cantidad y el porcentaje de mujeres que opinaron en los medios de comunicación más grandes de Argentina (La Nación, Clarín y Página 12). En esta nota, hacen un análisis de los datos que relevaron durante todo el 2018 donde se visibiliza la poca de proporción de mujeres que tienen la posibilidad de opinar en un gran medio cada día.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explorando los votos — Segunda parte: modelo, tidygraph y ggraph</title>
      <link>/blog/blogpost2/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/blogpost2/</guid>
      <description>Foto de Hernán Piñera en Flickr
El objetivo de esta segunda parte es contar el modelo aplicado al dataset (que obtuve en la primera parte a partir de los datos de decadavotada [1])** **para obtener al igual que [2] un grafo de esta pinta:
A partir del cual podemos con una sola imagen darnos una idea del comportamiento de los diputadxs al votar durante un período legislativo completo, más alla de nuestras especulaciones oficialismo-oposición, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explorando los votos — Primera parte: dominando tidyverse</title>
      <link>/blog/blogpost1/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/blogpost1/</guid>
      <description>Congreso Nacional por Pablo Gonzalez en Flickr
El objetivo de esta entrada y la siguiente es contar una aplicación de mi tesis de licenciatura para la cual usé modelos gráficos no dirigidos para modelar los períodos de votación de las Cámaras del Congreso de la Nación Argentina al estilo de [1].
La idea en particular de esta primera parte es contar cómo manipular los datos en crudo que descargué de acá [2] hasta formar una tabla ordenada que contenga toda la información necesaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is HIV under control?</title>
      <link>/project/work7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/work7/</guid>
      <description>In this document I present my analysis of the “Health, Nutrition and Population Statistics” dataset hosted by the World Bank Group. It was compiled from an RMarkdown file datathon2019.Rmd. A Shiny App showing the discussed topic and other visualizations can be accessed here. It’s a complementary material but it doesn’t replace this report. All the code that I used to build both the document and the application is available in this repository: github.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>